\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm, top=0.5cm,bottom=0.5cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\begin{itemize}
\item{Несколько слов о строковых индексах}

Строковый индекс - это структура данных, построенная для данной строки над
фиксированным алфавитом, которая позволяет производить быстрый поиск вхождений
в эту строку любых других строк над этим же алфавитом.

Обычно разделяют на 2 типа:
\begin{enumerate}
\item
просто index: гарантирует, что можно находить вхождения.
\item
self-index, во-первых, это индекс, во-вторых, зная self-index и только его, можно восстановить исходную строку.
\end{enumerate}

\item{Постановка задачи}
\begin{enumerate}
\item
Используя преобразование Барроуза--Уилера, структуру RRR и всплесковое дерево

\item
Реализовать self-index

\item
Работающий со строками над произвольным алфавитом мощности не больше 256

\item
Причем таким образом, чтобы объем занимаемой памяти был порядка nH0 + o(n).
\end{enumerate}
В силу ограниченности по времени, я не буду раскрывать, что скрывается за
каждым из этих понятий. С этим можно ознакомиться в моей работе.

\item{Зачем?}

Появляется вопрос "зачем?", ведь уже давно известны такие индексы как суффиксный
массив и суффиксное дерево, существует огромное количество их различных
реализаций. Проблема в том, что суффиксный массив и суффиксное дерево, даже
имея линейные от длины слова затраты по памяти, требуют при этом немалый ее
объем. То есть основная идея других индексов: возможно, чуть потерять скорость
доступа, но зато существенно снизить затраты памяти.

\item{Реализация}

Кратко рассмотрим реализацию.
\begin{enumerate}
\item
На вход поступает произвольная строка T над некоторым фиксированным алфавитом
с заданным на нем линейным порядком, также считаем, что она заканчивается на
уникальный символ (условно \$), которого нет в алфавите и который считаем меньше
любого другого символа в этом алфавите.

\item
К строке T применяем преобразование Барроуза--Уилера.

\item
Для результата преобразования Барроуза--Уилера строим всплесковое дерево.

\item
Которое храним, используя структуру RRR.
\end{enumerate}
В итоге: храним лишь всплесковое дерево для результата преобразования
Барроуза--Уилера исходной строки $T$, причем структура RRR обеспечивает затраты памяти порядка
nH0(T) + o(n).
Также такая архитектура гарантирует, что полученный индекс --- это self-index.

\item{Оценка времени работы}

Так построенный индекс для некоторой строки $T$ гарантирует следующие оценки по времени:
\begin{enumerate}
\item
Порядка $O(j - i)$ операций для считывания подстроки $T[i..j]$

\item
Порядка $O(occ + m)$ операций для поиска всех вхождений строки $P$ в строку $T$,
где $occ$ --- количество вхождений строки $P$ в строку $T$, а $m$ --- длина подстроки $P$
\end{enumerate}

\item{Тесты и результаты}

На данном слайде представлены результаты сравнения так построенного индекса
(помечен *) и индекса, основанного на суффиксном массиве.
Для каждого индекса было проведено сто тысяч запросов на поиск вхождений различных строк длины 100.
Память указана как отношение объема памяти, занимаемой индексом, к объему памяти, занимаемой текстом.
Время указано в микросекундах и означает, сколько времени в среднем было потрачено, чтобы найти вхождение
одного символа.

\end{itemize}

\end{document}